# 下生产单

![打开下单](images/img2019123002iMk.gif)

## 功能目标

下订单是整个业务流程的开始。这里的订单，我们可以理解为生产单或者纯粹的订单。

## 自定义下单表格排列

如前面的动图所示，下单需要填写内容后提交。

注意：

- 红色列是必填的。
- 部分列的内容是来自于“自定义列”（如上图中的工单号，单重等），请[参考这里](latest/ontable#添加自定义列)。
- 非必填的部分，可以下单完成后再补上。

## 从原有的Excel表中复制到系统中

如前面的动图所示，《速易天工V3 生产进度管理软件》下订单对话框内的表格是类似于Excel表格的，所以您可以直接从excel文件里复制过来。在此之前，先确认表格内容跟excel是一致的（列的顺序是一致的）。

![复制excel下单](images/img2019123003iMk.gif)

注意几个地方：

- 复制excel需要用到ctrl+c和ctrl+v
- excel的列需要和下订单对话框表格的列一致，如果不一致，只能部分列复制一下，分段复制。
- 不会把excel公式复制过来，只有值。
- 预定交期是日期格式，目前只支持2020-01-01这样的格式，请确保excel的单元格格式是这样的。

## 一个订单号多个型号，或者一个订单号一个型号

## 如何处理需要组装和焊接的产品（区分总装和零件）
